［突發］周杰倫出新歌！！！

今晚12點出 記得聽埋先訓

又同佢呢個冇氣錄音師合唱
Btw十二點準時聽

希望佢新碟少啲情歌

會唔會是公公偏頭痛 之流

睇個名應該係情歌

吉他+弦樂

唔係佢自己唱咩

覺得似大笨鐘D fd

等睇佢啲歌全部都係寫比個女

其實今次係咪單曲only

可能又係告白氣球style

兒歌專輯

圖同歌名搞到成件事好變態佬

唔聽

金魚佬

88

😂😂

希望唔好再比黃雨勳編 搞爛晒d歌

ff等個女放學

其實係ff緊個仔等囡囡放學

幾好聽

奇奇怪怪咁，但係又唔算唔好聽，聽到好多之前啲歌嘅旋律撈埋一齊

好聽

啲歌詞真係。。。夾硬黎咁

好正，無歇斯底里嘅副歌，但又feel到淡淡悲傷。
Btw 生日快樂

可唔可以唔好再叫佢啲廢柴兄弟加把口

暫時未知首歌想表達乜

係咪細個要努力讀書

今次覺得Gary把聲幾夾首歌

這首歌來自周杰倫發想的一個故事，想象一個年輕人暗戀一個女孩，懊悔自己沒有好好念書，沒能跟他考上同一所大學，為了等她下課，在女孩住處附近租房、默默守候著她，彈著琴寫情書，只想把自己的心意傳達給她，卻找不到時機與方式，只能每天等著女孩下課…《等你下課》除了有宛如《不能說的秘密》的校園浪漫，更多了些文青情懷、暖心陪伴，周杰倫邀請和自己一起成長的錄音師好友Gary楊瑞代一起合唱，這也是繼《愛的飛行日記》之後兩人再度合唱，一同詮釋起這首回歸純稚的情歌之作，周杰倫覺得楊瑞代的文青嗓音相當適合，就像是好朋友陪伴著自己暗戀的心情一樣。

本來根撚鍾意首歌 屌佢老母又gary

即刻無晒feel

呢首商業味極濃，雖然佢而家肯定揾夠

咁都商業味

近年d編曲唔識欣賞，好鬼hea

佢把聲真係
但首曲作得幾好聽

何以見得

呢首有少少中國樂器 算是咁

麻麻地

唔知會唔會好似告白汽球咁越聽越正

頭先聽左次覺得普通

講緊一個故事咁

應該係日本樂器黎

比下例子都好

我都覺得旋律好聽，但咁既編曲都幾難loop 聽返舊碟算

依首落太多樂器就無feel嫁啦

唔係唔好聽，但唔會有興趣再聽多幾次

其實唔想聽到gary

首歌完全唔掂
唔會想開多次黎聽
明明上隻碟有翻啲水準

第一次聽個陣 覺得前段唔好聽
屌之後聽多兩次又覺得OK

聽左3次 愛上了

編曲同歌詞都好普通，編曲你可以話慢歌無得發揮，但係歌詞嗰方面好似特登為左之前告白氣球好hit，塞返句告白氣球落去咁

好聽好sweet喎

又有炒冷飯feelwo

公公偏頭痛幾好聽

呢首歌又唔係專輯到出 梗係差啲
志在比fans聽下過下癮

越聽越有味道
不過歌詞真係爭D

唔好再Gary啦屌
演唱會次次有佢地已經好撚煩

多唔多樂器同hea都無關

唔係新專輯主打黎 純粹生日出首單曲比歌迷

近年都係正歌好聽過副歌

係都要加埋Gary。。。。

一點點都係咁

話唔定曲係以前寫落

屌 好似貼錢養佢同彈頭咁 睇concert又見到果兩條撚樣 係都要曬15mins比佢地唱歌 又唔是好聽

係咪又加埋南拳媽媽入去

仲有Cindy

其實首歌作得幾有佢以前既feel，好想聽如果佢仲有07年既水準唱呢首歌又會係點既效果，佢而家個音色真係經過左後製都聽得出麻麻

為什麼這樣子

垃圾詞 真心垃圾

首歌成個跟蹤狂咁

想回到過去～試著讓故事繼續～

真心唔夠kpop黎

佢自己填d詞真係好麻麻

認真填既話絕對唔差 星晴 安靜 晴天 梯田 彩虹 稻香...

愈聽愈好聽喎 如果啲詞認真啲填會更正

認真呢堆野阿豬阿狗都寫得出
好似將堆舊歌炒埋一碟咁

利申 聽左姐撚好撚多年

今次作曲 編曲 MV都唔錯 但如果當新專輯主打咁對待 好好填詞 好好錄音 (而家首歌係7日內搞掂 ) 會更好

普通料

近年啲歌愈黎愈唔識欣賞
唔知點解好似好求其咁首歌
同埋歌詞真係好冇誠意

同埋我覺得佢已經唔岩唱呢種歌

無哂青澀味

得曲風似囉
其他都好麻麻

個背景⋯⋯台師大文學院門口

係啦,聽緊歌一諗起佢結左婚又生埋,唱返D青少年既歌硬係唔多夾咁

咁都認到...

d詞好簡單直接 帶出嚟個感覺都好簡單 似係作嚟玩
不過又幾好聽

以前日日番學望左幾年都好難認唔到

歌詞係麻麻地 但個故事幾正

扮啦，真正聽周杰倫係唔聽歌詞的

我覺得重點都係編曲上。呢類型既歌如果係佢以前編曲肯定會加一大堆和音落去，再加埋佢含含糊糊既唱法，其實係可以有一種朦朧舒服既感覺出黎。佢而家音色太粗又要solo唱，效果真係麻麻

啲歌詞寫得太直接

頭一次聽 睇到咩你不吃早餐真係屌出聲
明佢想簡簡單單
但詞真係有點求其

Btw loop緊

旋律聽落幾舒服

想像到 佢以前啲歌真係加一大堆底聲
呢家咁唱法有少少似肯故事

講*

要搵返文山作返d我地唔明嘅詞先得

依首佢話係講個故事出黎

聽到前奏就已經鍾意

我鍾意gary 喎 起碼好過彈頭

周杰倫既歌 題材已經無以前多樣化
就好似以父之名、夜的第七章、止戰之殤
呢種當初巔覆華語界既作品已不復還

D歌詞仲衰過中學生作文
曲風都OKAY 但真係無乜意境
上次前世情人出黎既時候 都仲有驚喜
呢首真係麻麻

係咪佢做呀爸既形象太深
攪到我覺得佢好似講緊自己睇住個女，陪住佢大，被忽視但又依然愛佢咁

唔太鍾意佢近年啲唱腔

歌詞

用回到過去個唱腔唱實正好多

我明 但都係鐘意個種一大堆底聲既感覺多d

麻麻地 諗翻起當年晴天一出

agger 再加類似既編曲

自從算什麼男人後 佢啲低音咁唱到字正腔圓咁 都算係風格既

以前d歌冇乜低音

歌詞麻麻 俾方文山填應該正啲

有冇人知點解apple music冇得聽 係咪要等到聽日

屌一開始打左 下課等你

第一時間都係諗用以前唱腔唱會幾正
歌詞比較清純
幾岩個時唱腔

填完就會有手寫的從前果種feel

下 我講緊編曲呀
唔係詞呀巴打
你唔覺首歌好似 想你就寫信 咁咩?

呢首等女聲翻唱可能唔錯

而家凈係唱到低音，作曲個度梗係要配合

現場聽佢唱聽見下雨的聲音 哇真係..

覆錯人，但覺得唔似，前奏拍子咁多8分同16分

我覺得簡簡單單 聽起來依然好有感覺 好舒服
幾好聽wow

佢係咪瘋狂遞mic比觀眾避高音

大家想象下佢用呢個狀態唱呢首歌會幾正

到時又比人屌呢樣屌果樣嫁喇

把聲最尾機個期嘅話
現場擱淺真係好有feel

咁前奏係唔同既 但佢成首歌好有果種風味 所以覺得佢有炒冷飯
我唔係好識講 我唔識音樂的 sorry

好正呀 好有青春味
愛我啤酒都唱得好好聽

應該係因為編曲用左沖繩三味線 所以首歌偏日本風 你會覺得有d想你就寫信既feel

似手寫的從前多d

其實論曲既話真係唔太覺似佢以前邊首歌

歌詞應該就係情信既內容

首歌一般啦 過得去

周董去番八度空間時期就好

chorus有到似大比鳥首 誠心～或始終一天有回音～
但k歌首首差唔多

中間段間奏好好聽

仲有人聽周董新歌

大家好 我係周杰倫 你問我答

聽左好多次，覺得不吃早餐個句漸慢真係好正

淘汰填得好正

點解唔出專輯

佢出幾多聽幾多

幾好聽
又老一歲啦周董

教室裡的燈還亮著你沒走
同那些年撞左幾粒音

無與倫比嗰期把聲係全盛時期 唱乜都好聽
btw新歌唔錯

歌詞撚全面進埸

可唔可以分享下點解你係戀愛絕緣體？

個陣既佢真係憂鬱文藝青年
啲歌有種好舒服既憂傷 好似過未出社會既後生仔
可以盡情享受自己既困惑同生活咁
依種感覺去到七里香己經無左.....

之後靠玩曲風玩概念做落去
依家既佢38歲 雖然唔係老 但絕對唔係後生
邊有可能去番果種感覺

聽過佢咁多歌，最好loop 始終都係半島鐵盒+回到過去

身為死忠
佢依家把聲真係唔掂 搞到好多經典佢都唔唱
唱左都唔好聽冇果種feel
其實聲帶損壞左有冇得好返
有冇得做手術or自然方法補補佢
寧願佢唔唱一年抖下 越老開得越多演唱會
可能佢真係等啲仔女有咁上下大就慢慢淡出

次次聽佢依家啲新歌
都會走番轉頭聽佢首分裂
好有佢初期果種感覺
可能自己當年都係中學雞 聽番真係好撚正

我唱告白氣球 你終於回了頭

首歌有d 位係講緊 佢自從驚嘆號之後歌迷唔接受佢試新風格，到一首告白氣球hit爆又拉翻d歌迷返黎個種無奈感

利申：可能我過份解讀

死忠
但呢首...真係麻麻地
唔係唔好聽，但唔係幾想聽多幾次
題材令我諗起手寫的從前 但手寫的從前贏幾條街

你耳機聽甚麽 能不能告訴我

你=歌迷
我=杰倫

佢已經唔知到而家既人鍾意聽咩歌

呢首歌當普通情歌聽係一般

但係代入歌迷身份就好sad

又轉左唱法

雖然未去到難聽
但係有啲怪

我覺得副歌嘅頭兩句都OK
可能聽咗幾次會順耳啲

算幾好聽嘅，但係同舊歌就真係完全無撚得比

好撚好聽

到我唱左告白氣球 好彩你地終於肯望番我

曲好正，副歌好舒服

但詞好夾硬

係令人失望方面 周杰倫呢幾年都無令人失望

首歌男主...
好聽就叫痴情...
難聽叫痴漢...
唉

聽多咗幾次 覺得好好聽喎

屌那星又Gary

好變態

gary唱「學校旁的廣場 我在這等鐘聲響 等你下課一起走好嗎」呢句真係唱得好撚難聽

毒撚之歌
Btw 好聽

歌詞幾好笑喎， 又幾輕鬆

人地寫首歌俾歌迷俾自己 有d人都仲話咩首歌垃圾
真係難服侍

當成首歌係同歌迷講真係好sad

鐘意聽以父之名果類慢歌 忍者果啲快既又正

分裂呢首歌陪我走過左好多難關

我唱這麼走心，卻走不進你心裏

我已經好用心唱同作，但係卻走不進歌迷的心裏

係生日送比歌迷既一封情書

屌 我想喊

唔睇字幕完全聽唔明
好似聽緊其他語言

想佢最尾唔好用假音 用真音唱落去囉

唱唔到啦

屌你 咪撚再比班擦鞋仔唱啦

過份解讀或者jay過份擔憂啦 佢都上晒神枱啦 冇咩要再證明起音樂方面 係拍戲同班南半媽媽攪到佢信朵差d姐

正確d黎講係佢d副業全部唔掂
正正經經寫番歌啦

應該係過份解讀啦 佢都話係慶功宴有靈感寫 應該好單純地諗咗呢個故事寫咗首歌出嚟
一開頭諗住講笑生日前出新歌 點知又真係可以生日出到首歌
佢真係對歌迷好好
可能每個人對佢嘅要求都有唔同 一啲可能覺得寧願佢耐啲出歌 啲歌質素好啲 要sad嘅 可以loop到嘅
但其實一啲歌迷淨係想聽佢唱歌 聽佢做音樂 想一齊分享佢音樂上嘅成果 無論好聽唔好聽 都一樣會支持佢
所以先有咁多歌迷為佢做咁多野 用佢個命嚟助養動物 落廣告 又或承諾直到六十歲嘅演唱會都要睇
所以好多謝佢係佢生日嘅時候送咗呢份禮物俾我地
完全唔覺首歌有咩商業成份

仲有 給我一首歌的時間
呢首真係好正
編曲又正
唱又好特別

覺得佢把聲同詞麻麻
但係幾好聽
利申: 死忠

我成日都覺得周杰倫讀書個時,
應該係好鐘意一個女仔,
但最後因為笠水或覺得自己唔夠人地好而無表白,
錯過左所以好後悔,

佢D情歌充滿住因為自己錯過/放棄/唔主動或者後悔呢種style, 而唔係比另一伴飛左戴綠帽好慘個隻,
由以前開不了口, 回到過去, 退後, 楓, 到算什麼男人..

佢黎緊又拍套賽車電影啦 又搵埋莊思敏 究竟又會點樣整衰佢個朵

周杰倫fans 表示

交行貨 唔會再聽

啲歌詞做乜鳩 小學生作品咁樣

最記得無與倫比演唱會佢臨時改左梯田D詞

文山阿等你寫完詞我演唱會都開完了

點解今次唔認真啲填
聽到我雞皮都起埋 明明首歌咁好

應該得7日時間，同埋佢想直接d表達件事

總有一天 總有一年

話人唔認真嘅人係咪有d問題 太簡單又話唔鍾意 太有創意又話以前嘅你去左邊呀 真係難服侍

呢首歌唔係話一聽就愛上 但睇返歌詞嘅深意啦 擺明就係寫俾歌迷

點解我聽到入面夾左佢以前d歌旋律

好撚正 諗返起晒讀書果陣d野
歌詞簡簡單單仲襯首歌

但佢性格係要發方面都要成功有突破

愈聽愈好聽 有d想喊

聽到學會整蛋餅但發現你不吃早餐笑左

周杰倫作詞風格唻

唔知點解諗起秒速五厘米第2段故仔
所以剪左條MV

廢話

d歌詞比得上屋頂一樣鳩黎
但melody好聽

聽多2次又幾好聽，但佢而家啲唱腔

唱比歌迷聽既

屋頂點會鳩黎

成40歲人仲唱呢類歌，再唔係就成日唱情歌，唱返d啱佢年紀果d就差唔多 ，人越大就越少聽周杰倫，唔係話佢唱得差，係無乜共鳴，反而呢樣野eason真係高質好多，周杰倫以前d歌好過而家100倍都有，求其一首止戰之殤、以父之名都屌打啦，無意踩低周杰倫，我以前都成日聽佢，只係覺得周杰倫好難重返巔峰

一日破左一百萬

依首其實個曲都算幾好聽
不過近幾年都已經訓練到自己對佢無咩寄望

止戰之殤、以父之名加埋夜曲太撚屈
華語樂壇真係可能無人寫到依類又好聽既歌

2003 寫到以父之名真係可以話係才華橫溢

雙截棍 米蘭的小鐵匠 以父之名 將軍 梯田
依幾首玩曲風玩到好通透
尤其是雙截棍 果陣中二定中三第一次聽真係嘩一聲
唔知改寫左幾多人對國語流行曲既認知

後知唔知係佢自己唔想寫 定已經真係諗唔到
你話咩土耳其冰淇淋 都走唔出個框框 同埋真係濫用太多電音....

詞一般，曲就個人覺得幾好聽，救左d詞

果期周杰倫D 歌係比人話標奇立異
根本果時華語樂壇無依類歌

首雙截棍本身寫比阿妹，都唔肯要

阿妹:大佬呀，你唔好咁痴線啦。(真實對白)

以父之名最神

唔多好聽歌詞小學生作文，冇計上左神枱作到唱到點都大把人撐

通常上到神台既歌手d作品會愈黎愈有人文內涵同氣質
但周杰倫d歌一年比一年扁平 無論題材 歌詞 編曲 甚至唱腔
以前佢d歌咁神 就係因為你估唔到一首歌4分鐘入面可以裝住咁多野
估唔到既intro 間奏 編曲 到最後rap番首歌既詞 題材好廣泛

宜家d歌都唔差 但已經無周杰倫獨一無二果種感覺 求其搵條友唱都得
d mv仲要愈黎愈柒 所有野都好似調轉曬
乜柒等你下課 個名已經柒 個曲好似佢以前上綜藝即興彈出黎果d咁 呢d acoustic真係好無誠意 不如唔好出好過

上年首土耳其冰淇淋都編曲俾人讚
同埋我唔覺得名7 wo 就算係咁 首歌好聽咪得

唔知邊度睇到篇文跟住放入去咁

佢後生果種青春文青味已經無曬
但佢份人又無辦法令啲歌真係「有深度」

用個極端少少既例子去比 好似李宗盛咁
從後生果種民歌 到佢近年講老年人心境既山丘都一樣得
又或者陳綺貞 五月天 題材上可以由小清新寫到去社會議題

作為一個係樂壇十幾年既創作歌手 佢依一點突破唔到自己 亦真係值得批評

周董係咪阿狗 專登寫首歌比雲爺爺

講真,杰倫由出道到而家,
都引領左成個華語樂壇十幾年,
音樂上嘅野佢咩都做過晒,咩獎都拎過晒咁濟啦,
而家人大左,有家庭又有仔女,
當然冇可能好似以前後生咁,
搏命寫歌,一年一碟,次次都寫到啲咁神咁爆嘅作品出黎啦,
呢十幾年佢已經將最好嘅音樂奉獻俾我地歌迷,
而家出下新歌答謝下歌迷,有啲人聽過一次就咁扔低一句 :
「好難聽」 「同以前冇得比」「江郎才盡」呢啲說話...
對佢太唔公道了,
佢啲歌帶俾我好多好多,無論係開心定唔開心嘅回憶,
我自己就真係好慶幸可以活係佢個年代

「等你下課」- 等你回來聽他的歌
「當我學會做了蛋餅，才發現你不吃早餐」- 當
他創了新曲風，歌迷不喜歡。
「你耳機聽什麽」- 當年只聽他歌的歌迷耳機
裡聽的已不是他的歌。
「我唱這麽走心，卻走不進你心裡」--他的歌
已受不到歌迷的喜愛。
「在人來人往找尋著你，守護著你，不求結
局，喔，你又插肩而過」- 這些年他一直在創
造新曲風，這個失敗再創造下一種下一首，
希望歌迷會喜歡，但歌迷都只是聽了沒愛
上。「
」我唱告白氣球，終於你回了頭「- 唱回以前的
情歌，歌迷才終於回頭聽他的這首歌。
」躺在你學校的操場看星空，教室裡的燈還亮
著你沒走「- 回憶起以前他的歌風靡的時光，
歌迷深夜不睡覺聽他的歌。
「記得我寫給你的情書，都什麽年代了到現在
我還在寫著」- 他到現在還在寫著十年前的那
種情歌旋律，因為歌迷接受不到新曲風。
」終有一天終有一年你會發現，有人默默的陪
在你的身邊「- 終有一天歌迷會發現陪伴他們
的是他-周傑倫的歌。
「也許我不該在你的世界」- 歌迷的生活應該
注重家庭朋友而不是他這個藝人歌手吧。
「當你收到情書，也代表我已經走遠」- 當他為
了大眾的喜歡寫告白氣球，他就已經不是以
前創新的自己; 當當歌迷長大，他的時代就
過去了。

from youtube

硬係覺得啲人過份解讀

9估無難度

係唔係過份解讀都好啦 jay佢自己好似有講過上面YouTube留言類似既說話

藍色窗簾

為你封咪 只唱你愛

呢個talk？

呢首都唔係主打… 整首小品情歌就話人hea 成隻碟先出得一首就話人收皮 呢首好明顯唔係要好似告白氣球咁拉傳唱度 純粹對現生日承諾推首歌出嚟

呢個係其中之一 仲有好耐之前既專訪都有講過

有咩印象中佢都好少講呢D topic

聽完想喊

我的歌迷，有人加入有人退出，只要你曾經加入過，我就很感謝你

其實演唱會入面都有暗示過
佢唔想再好似以前咁作d悲傷情歌 想玩多d唔同既野 佢出碟除左係為歌迷之外 都想做d突破
但奈何次次玩新野都冇人中意 反而仲更加批評 覺得愈來愈迷失
始終都係要作返以前舊情歌d套路先會迎合到大眾
演唱會唱新歌冇人會跟住唱同氣氛都比舊歌差好多
次次都係唱舊歌現場觀眾先會投入個氣氛
我覺得佢唔係江郎才盡或者hea作歌 而係大眾已經對佢個印象係認定左以前既佢 而接受唔到依加既佢
唯獨Jay為歌迷個個心一露都冇變

佢d歌好奇怪
第一次聽真係會覺得麻麻地
但聽多幾次就沉左

其實我覺得唔係過分解讀 佢個人似係會係歌詞入邊表達ed 野

最出嘅例子就係土耳其冰淇淋啦
D人話佢呢個專輯冇中國風 佢就話
「誰說拍中國風一定要配燈籠」
就話now you see me 其實就係中國風

係囉點解既

追哂10頁
發覺好多人都要拎番佢以前D歌黎比
其實點解要咁比呢?
係咪一定新歌唔夠舊歌好聽, 就一定係差呢?
呢首我自己就好鍾意
已經好耐冇狂loop周董既歌
當然, 聽歌係好personal既野
但真係睇厭左d人唔鍾意首歌既原因係覺得新不如舊呢個理由

呢首好好聽 睇埋樓上個解讀仲更投入

呢個係事實 有咩問題？
姐係好簡單我一開周杰倫既歌基本上係唔會選新個堆 咁已經證明佢新個堆幾唔掂 最近一首叫會聽既已經係聽見下雨的聲音 不過我鍾意聽女聲版

其實冇問題
不過總會有人懷著舊既太強，所以新既係垃圾既目光去睇
二元論

舊歌聽住大每首都有回憶

你唔聽新個堆其實唔代表新個d係唔掂
你唔聽唔代表其他人唔聽
我都認同新個d係冇咁耐聽 但唔覺得有幾唔掂

你唔聽=唔掂

呢位巴打都幾搞笑喎 自己唔揀新歌聽=新歌垃圾

出首歌 都要比班「歌迷」話咩唔及以前好聽.無左以前啲風格 又話咩回撚哂溏。
又話歌詞又點又剩。
點解啲人咁鍾意用依家 同以前比
填詞你估好撚易呀？ 又唔見你寫詞出去比人唱！？

呢個真 做創作真係好難
利申做design

認同
最近個專輯都幾高質
對上兩個就明明就美人魚算甚麼男人

我就係中意佢嗰句不吃早餐 夠走心同直接又簡單 中學嗰陣就係咁留意心上人嘅每一個細節 好真實

其實點睇隻歌係咪中國風
利申完全唔識樂理

認同d詞係hea hea地
但簡單得黎好有畫面 好有代入感
同埋曲風都好舒服

有時候唔一定要配d好靚 好詩情畫意 好有深度既詞先叫一首好歌
可惜好多人都係聽詞多過聽歌

好聽咩？

最後一句agger
咁鍾意聽詞返去睇散文啦

咪就係。班友以為真係咁易 自己又唔去填詞wo 我一直都認為 音樂呢家野 好主觀姐
啱聽咪聽囉 唔啱咪唔聽囉
唔洗下下拿以前黎比嘅！
一出新歌 同以前 唔同=垃圾 =無創意=都係以前好
當你真係鍾意一個歌手 就要學會接受人地唔同唱法 曲詞啦
下下同以前咁 隻專輯首首都係 以父之名 止戰之殤
夜的第七章 夜曲 咁嘅款 又話鳩人地 一成不變
邊撚到有咁多戰爭 咁撚多教父呀！

應該咁講
唔一定係好詩情畫意 好有深度 先叫好詞

周董真係同以前唔同~
而家佢想唱作乜歌都比較隨心所欲，唔駛又要怕人話佢
寫得平淡D又話無創意，破格D又話扮哂野~

~超人不會飛~

作返d舊歌又話炒冷飯無新意

一個不告白的獨撚

睇到個解釋之後聽親都有啲心酸

Now u see me個編曲好似係有二胡同一d中樂器

同埋因為now u see me係 套戲嘅全球主題曲 所以佢話都算向世界推廣中文

我愛周杰倫！！

唔係佢回塘 係佢個團隊回晒塘
周杰倫d曲都仲好得 但編曲回晒塘 搞到d歌聽落好普通 由其係黃雨勳呢條友搞爛晒d歌

啲詞好撚垃圾
就當佢有想表達嘅另一啲意思
伹詞都可以填得靚啲掛
聽嘅時候忍唔住問，屌邊間教會架

冇錯 之前個d真係超屈機 對上唔係黃雨勳嘅就係美人魚 個首超正

我唔明點解周杰倫會比佢編完既歌出街
如果真係周杰倫自己意思想咁編 咁周杰倫真係回撚晒塘
例子：聽見下雨的聲音

個人認為jay本身都鍾意有d電音 所以俾佢啦 加上佢而家自立門戶 之前個d好多都係大公司

無論jay chow 點 都一定會撐

自從佢新碟轉左唱腔 啲歌就冇咁耐聽
再聽埋佢呢兩年啲live....

唉

麻煩地 好似為唱而唱咁 帶唔起情緒入唔到首歌
個曲仲要好似唔夾把聲

聽見下雨的聲音d電音好唔夾
迷魂曲 療傷燒肉粽 個d 電音我覺得好正，但出自個個都話垃圾既驚嘆號
又係咪當時走得太前

聽聽下就覺得正嫁啦，同埋都無人夠佢抽

如果你追曬十頁 你都覺得「新不如舊」唔係一個理由
咁你其實唔洗咁鐘意聽周杰倫
你連點解「周杰倫所以係周杰倫」你都唔明
大把歌手可以滿足到你

你有無思考過
點解當年佢可以20出頭 一個毒撚既咁樣 就打爆曬成個華語樂壇?
注意 唔係「台灣樂壇」咁簡單
而係成個「華語樂壇」 姐係只要識中文既地方 就一定會播佢既歌
以前佢出一新碟 你根本唔洗買
係香港你行一轉信和 黃金 好景已經聽曬
因為間間鋪頭無一例外都播緊

點解?
因為佢當年寫既過係曲劃時代 而且新穎得黎可以令最一般人都理解到
可以玩西洋曲風 玩中國風 玩日本風 玩純鋼琴曲 玩R&B 玩rap 玩hardrock
填詞可以隨自己性格去填 但又可以表達到深意
可以配合方文山 黃俊郎 去編唔同既主題同曲
主題由教父電影 武俠 中國文化 台灣原住民鄉田議題 去番大路情歌都做到
估你唔到之餘又有自己風格 有自己風格之餘唔止標奇立異 可以令任何人都佩服

依首《等你下課》唔敢講好差 但係是但俾任何一個人唱 然後話係任何一個人作曲既都得
依樣野係佢近年作品入面一個好大既缺陷
佢近年啲作品點解劣評 唔係因為「差」 而係因為無左「獨特性」
而「獨特性」係佢當年可以橫掃樂壇 令人認同 亦係令佢有今日地位既原因

老實講 我唔係周杰倫fans
好多人批唔批評佢 其實我都無乜感覺
但我中學雞時期一直係聽佢既歌(果陣台灣歌手俾佢收曬皮 無乜選擇)
我唔熟音樂 但真心覺得佢係天才 一個人可以寫盡曬往後十年既流行曲
如果今日佢交行貨 你地班死忠仲可以認同
係度引用佢自己話要轉型 但又完全無新意 仲話要好
人地批評 你又要「新不如舊」唔係一個理由

你地係度害緊你地既偶像我無意見
但唔好侮辱緊認同佢以前高水準作品既人既眼光

客觀啲睇，呢首歌其實已經係大陸hit爆
你話行貨，呢客歌好似只係7日內作曲編曲填詞搞掂
當佢係專輯單曲黎睇的確可以話係「行貨」
但我認為佢屬於玩味性質，動機可能同作「大頭貼」「小麥」一樣
你話首歌冇「獨特性」，好主觀，HEA填好似已經係周既「獨特性」
歌詞睇落好隨性，好HEA
其實當年佢首梯田D歌第一次聽都係好似隨口UP咁

梯田真係好撚正

你不如話鄧麗欣走音同TWINS唱得差都係「獨特性」
算啦
你地鐘意

你唔中意聽咪唔好聽lor
成日以前以前 以前 Taylor swift 都好好聽
但人地想求變 想出多d唔同類型既歌
一個真正出色既歌手係應該不斷追求唔同既音樂類型
唔係死攬住成功方程式出一d必定會hit既歌
今次係無以前咁驚艷 但我一樣會支持
你唔聽既就唔好聽 到佢唱番hit既歌你又出番黎聽

其實我只係想表達
聽歌唔應該拎番果個歌手既舊作黎做比較
你可以話呢首歌好悶，好平淡，好老土
任何一個對「呢首歌」既評語都無問題
因為呢d係個人喜好
但你所講咩缺乏獨特性，只係你夾硬強加你自己個人既期望落去呢個歌手度，你期望想聽到點樣既新歌，最後同你心目中有落差，所以呢首歌就唔夠好/差，咁你根本唔係以歌論歌
最後咩侮辱就更加唔知你up乜鳩

利申 非Fans

你估jay唔知啲人鐘意咩歌咩
其實大家可以睇下台灣金曲獎既講座
佢睇野好通透知咩歌會紅
但佢依家根本大把本公做自己想做既野

上面有人話驚嘆號隻碟
好認同啲歌其實唔差

咪係
佢出道咁多年咩獎都拎過咩成就都有啦
使乜理你班人屌佢新歌唔掂 舊歌好好多 乜乜物物
佢根本已經唔係主要追求啲歌有幾hit，佢純粹做自己鐘意做嘅嘢，你吹佢唔漲

EASON 依家都係咁

雖然你講咗一大篇道理
但係講極都係做唔到「以歌論歌」
單單憑呢首歌去評價好無聽咪得囉
點解你係都要拉埋啲舊歌一齊去計嘅？
平心而論 呢首歌真係好聽喎

loop左兩日啦
暗戀一點都不痛苦
痛苦的是你根本沒看我
好走心呀

當你收到情書 也代表我已經走遠

如果真係好似個留言講有另一層意思
周杰倫唔好唔做音樂呀

我係講緊有班死忠唔認同佢啲歌「新不如舊」

「以歌論歌」係你自己講

寫咗啊妹個首係忍者

係雙截棍

2:25
我聽個版本係忍者喎

咁就唔知了
不過兩首歌當時都好創新

當時啊妹既碟根本冇可能收呢種歌,當時重係得妹式情歌同快歌,隻歌幾好聽佢公司都一定唔會放入去隻碟到

兩隻姐撚都有比
但兩隻呀妹都唔收

3日已經3百幾萬，痴線

YouTube點擊3日360萬 好癲

都 #1左 1日幾

好難聽...

400萬

我諗大部份都係大陸人黎

大陸都上唔到youtube, 亦有必要翻牆刷周杰倫數據，佢地自己刷緊網易雲音樂
而且條MV上左HK youtube trending #1
聽講台灣，馬拉都係#1

而且400萬都唔係咩大數目，台灣都有5000萬人
會睇既一早睇左啦
傳唱不足VIEW數提升速率只會一直下降
相反如果一直係咁升代表首歌有足夠吸引力

其實我覺得啲詞咁簡單直接先有果種浪漫味道
雖然話佢而家已經係啊叔
唱而啲歌唔係好夾
但係我覺得某程度上而首歌
係佢去到而家而個年紀
再去望返自己嘅初戀
講返當時嘅一點一滴嘅感覺

好多人話回曬塘啊咁
我覺得你下下都要人一出歌就經典其實好難嘅
我諗而首佢偏向輕輕鬆鬆作出嚟俾大家聽下咁㗎姐
做咗咁多年都仲可以不時有歌爆紅其實都好好㗎啦

傻啦 香港 台灣 新加坡 馬來西亞都熱門第一喎

歌詞一般 淨係 總有一天總有一年果part覺得正

編曲其實幾舒服幾好Loop 但你話好有突破就一定唔係

利申 聽左姐撚10幾年 對我黎講佢寫篤屎出黎我都會覺得正 無得解

其實首歌簡簡單單有咩問題 純愛嘅歌歌詞複雜嘅話都唔知會變成點

台灣幾時變左50m人口？
一首華語歌4日4百萬真係好快

拎返成隻《葉惠美》 出黎j 真係唔同level

一直記錯，係2000萬先真

我收返 首新歌聽左幾次之後 勁好聽 不斷loop。新歌最正個位係好有feel 有種淡淡哀傷。冇豐富編曲 簡單曲 詞 但有feel就係有feel.
同埋gary和音做得幾好 幾夾

成首歌咁plain 商業味重又唔多覺, 反而覺得好隨心隨意地寫
至於炒冷飯都唔太覺 ，首新歌好唔青春 其實有d佬味
高度評價

一聽即刻諗起浪花兄弟首聽你就寫信
三味線啲聲真係好獨特